\appendix

\begin{frame}{\ex generic \E{you} \rightdashedarrow\ non-personal\hfill(appendix I)}
	\biexample{12}{145}{156}{}
	{
		\b{}
		{Unfortunately, \gl{\hlyou{you}}{\gram{generic}} needed a specially signed note from one of the teachers to look in any of the restricted books […]}
		{Yn anffodus, \gl{roedd}{was} \gl{angen}{need} \gl{nodyn}{note} wedi ei arwyddo’n arbennig gan un o’r athrawon i edrych yn un o’r llyfrau cyfyngedig, […]}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex generic \E{you} \rightdashedarrow\ \C{rhywun} ‘someone’~/ ∅\hfill(appendix I)}
	\biexample{11}{134}{144}{}
	{
		\b{}
		{Snape and Filch were inside, alone. Snape was holding his robes above his knees. One of his legs was bloody and mangled. Filch was handing Snape bandages.}
		{Doedd neb yno ond Sneip a Filch. Daliai Sneip ei ddillad uwch ei bengliniau. Gwaedai un o’i goesau’n ddifrifol, gan edrych fel petai wedi cael ei llarpio gan rywbeth, ac roedd Filch yn estyn rhwymyn iddo.}

		\b{}
		{‘Blasted thing,’ Snape was saying. ‘How are \gl{\hlyou{you}}{\gram{generic}} supposed to keep \gl{\hlyou{your}}{\gram{generic}} eyes on all three heads at once?’}
		{‘Damia fo!’ meddai Sneip. ‘\gl{Sut}{how} \gl{mae}{is} \gl{bosib}{possible} \gl{i}{for} \gl{rywun}{someone} \gl{gadw}{keep-\gram{inf}} \gl{llygad}{eye} ar y tri phen ar unwaith?’}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{\ex \E{tell you} \rightdashedarrow\ \C{dweud}\hfill(appendix I)}
	\biexample{4}{41}{38}{}
	{
		\b{}
		{‘Call me Hagrid,’ he said, ‘everyone does. An’ like I told \hlyou{yeh}, I’m Keeper of Keys at Hogwarts – yeh’ll know all about Hogwarts, o’ course.’}
		{‘Hagrid ma’ pawb yn ’y ngalw i,’ meddai. ‘Gwna ditha hefyd. \gl{Ac}{and} \gl{fel}{as} \gl{dudish}{speak-\gram{pst.1sg}} \gl{i}{\gram{1sg}}, fi ydi Ceidwad Allweddi Hogwarts~— glywaist ti am Hogwarts, wrth gwrs?}
	}
\end{frame}


\begin{frame}{Names: retaining or slightly adapting\hfill(appendix II)}
	\begin{tabular}{rll}
		\ldelim\{{5}{*}[{\textsc{main}}]
        & Harry Potter       & Harri Potter\\
        & Hermione Granger   & Hermione Granger\\
        & Ron Weasley        & Ron Weasley\\
        & Minerva McGonagall & Minerva McGonagall\\
        & Albus Dumbledore   & Albus Dumbledore\\
		\ldelim\{{5}{*}[\pbox{99cm}{\textsc{muggles}\\\textsc{(all)}}]
        & Vernon Dursley     & Vernon Dursley\\
        & Petunia Dursley    & Petiwnia Dursley\\
        & Yvonne             & Yvonne\\
        & Mrs Figg           & Mrs Figg\\
        & …                  & …\\
		\ldelim\{{2}{*}[\pbox{99cm}{\textsc{foreign}\\\textsc{names}}]
		& Parvati Patil & Parvati Patil\\
		& Seamus Finnigan & Seamus Finnigan
	\end{tabular}
	\source{See \textcite{pritchard.ff.h:2014:cyfieithu-tair}}
\end{frame}


\begin{frame}[shrink=10]{Names: domesticating\hfill(appendix II)}
	\begin{tabular}{rll}
		\ldelim\{{4}{*}[\textsc{houses}]
		& Slitherin & Slafennog\\
		& Hufflepuff & Wfftipwff\\
		& Gryffindor & Llereuol\\
		& Ravenclaw & Crafangfran\\
		\ldelim\{{6}{*}[\textsc{names}]
		& Ollivander & Onllwyn ab Oswallt\\
		& Madam Hooch & Madam Heddwen\\
		& Professor Sprout & Yr Athro Sgewyll\\
		& Oliver Wood & Orwig Bedwyr\\
		& Pansy Parkinson & Prydwen Parri\\
		& Goyle & Efnisien\\
		\ldelim\{{5}{*}[\pbox{99cm}{\textsc{terms and}\\\textsc{objects}}]
		& Quaffle & Llyncill\\
		& Seeker & Chwiliwr\\
		& Mirror of Erised & Dyrch Uchwa\\
		& \Stack{Bertie Bott’s\\\enspace{}Every-Flavour Beans} & \Stack{Ffa Pob-Blas\\\enspace{}Bedwyr Belis}
	\end{tabular}
	\source{See \textcite{pritchard.ff.h:2014:cyfieithu-tair}}
\end{frame}
